---
title: "جلسه ۶۱"
subtitle: "دوره لینوکس مقدماتی"
date: "1395-03-10"
categories:
    - "sessions"
readmore: true
---
    در ابتدای شصت و یکمین جلسه لاگ شیرار مهندس فیروزی به ادامه دوره لینوکس از پایه
پرداختند. تمرکز این جلسه بیشتر بر روی اسکریپت نویسی با استفاده از bash بود و
مواردی همچون ورودی و خروجی یک برنامه، نوشتن در فایلها و redirect کردن خروجی
دستورات، پایپ کردن ورودی به دستورات و کمی نیز در مورد grep توضیح دادند.

ارائه دوم توسط مهندس خزاعی انجام شد که موضوع آن کتابخانه
[libCello](https://shirazlug.ir/libcello/) در برنامه نویسی با استفاده از زبان
C بود. در ابتدا سختی های زبان C مطرح شد سپس استفاده از کتابخانه
[libCello](https://shirazlug.ir/libcello/) در پروژه ها را به عنوان یک راه حل
پیشنهاد دادند. در ادامه نیز به ویژگی های این کتابخانه پرداخته و نقاط قوت و ضعف
آن را بررسی نمودند.

در پایان جلسه نیز مهندس هنرمند از تصمیم برای ایجاد یک اجتماع IT محور با هدف
جمع کردن فعالان این حوزه در کنار هم و ایجاد ارتباطات بیشتر در شیراز خبر دادند.
20 خرداد ماه جلسه صفر این جامعه برگزار خواهد شد و در مورد چند و چون های آن
تصمیم گیری می شود.

